[
  {
    "Question": "సాంఘిక పరిసరాల్లో హృదయ పూర్వకంగానూ, ఉద్దేశ్య పూర్వకంగానూ కొనసాగే ఒక కార్యకలాపమే ప్రాజెక్టు, అని నిర్వచించినవారు",
    "A": "కిల్ పాట్రిక్",
    "B": "బిల్లార్డ్",
    "C": "బైనింగ్ & బైనింగ్",
    "D": " బెంజమిన్",
    "Answer": "కిల్ పాట్రిక్ "
  },
  {
    "Question": "ఉపనిషత్తులలో ఈ పద్ధతి ఎక్కువగా ఉపయోగించబడింది",
    "A": "ఉపన్యాస పద్ధతి",
    "B": "చర్చా పద్ధతి",
    "C": "సమస్యా పరిష్కార పద్ధతి",
    "D": "ప్రాజెక్టు పద్దతి",
    "Answer": "చర్చా పద్ధతి "
  },

  {
    "Question": "ప్రపంచపటంలో దేశాలను గుర్తించటం ఈ విద్యా ప్రమాణం క్రిందకి వస్తుంది",
    "A": "విషయావగాహన",
    "B": "సమకాలీన అంశాలపై ప్రశ్నించడం మరియు ప్రతిస్పందన",
    "C": "పట నైపుణ్యం",
    "D": "సమాచార నైపుణ్యం",
    "Answer": "పట నైపుణ్యం "
  },

  {
    "Question": "విద్యార్థులు భావనలను, సిద్ధాంతాలను, సత్యాలను వివరిస్తారు. అను స్పష్టీకరణ ఈ లక్ష్యానికి చెందినది",
    "A": "విలువలు",
    "B": "జ్ఞానం",
    "C": "అనువర్తనము",
    "D": "అవగాహన",
    "Answer": "అవగాహన "
  },

  {
    "Question": "ప్రకల్పన పద్ధతిని రూపొందించినవారు",
    "A": "J. A. స్టీవెన్సన్",
    "B": " B.O.స్మిత్",
    "C": "ఎడ్మండ్",
    "D": "అరిస్టాటిల్",
    "Answer": "J. A. స్టీవెన్సన్"
  },

  {
    "Question": "విజ్ఞాన శాస్త్రంలో విమర్శనాత్మక, తార్కిక మరియు అనువర్తన నైపుణ్యాలను కొలవడానికి ఉత్తమంగా సరిపోయే మూల్యాంకన పద్ధతి",
    "A": "వ్యాసరూప ప్రశ్నలు",
    "B": "వ్యాసరూప ప్రశ్నలు",
    "C": "ఖాళీలను పూరించడం",
    "D": "'అవును' లేదా 'కాదు' ప్రశ్న",
    "Answer": "వ్యాసరూప ప్రశ్నలు "
  },

  {
    "Question": "భారతదేశపు మొట్ట మొదటి దృష్టిలోపం ఉన్న IAS అధికారిణి",
    "A": "సీమారావ్",
    "B": "అర్చనా సోరెంగ్",
    "C": "ప్రాంజల్ పాటిల్",
    "D": "నందిని హరనాథ్",
    "Answer": "ప్రాంజల్ పాటిల్ "
  },

  {
    "Question": "ప్రస్తుతం భారతదేశంలో గల హైకోర్టుల సంఖ్య",
    "A": "23",
    "B": "14",
    "C": "27",
    "D": "25",
    "Answer": "25"
  },

  {
    "Question": "“త్రిపీఠకాలు” అనేవి ఈ మత పవిత్ర గ్రంధాలు",
    "A": "జైనమతం",
    "B": " సిక్కుమతం",
    "C": "జుడాయిజం",
    "D": "బౌద్ధమతం",
    "Answer": "బౌద్ధమతం "
  },

  {
    "Question": "భాగవతం నుండి ప్రత్యేకంగా ఉద్భవించిన ఇతివృత్తాలతో పుట్టిన నాట్యం",
    "A": "యక్షగానం",
    "B": "కూచిపూడి",
    "C": "భరతనాట్యం",
    "D": "కథాకళి",
    "Answer": "యక్షగానం"
  },

  {
    "Question": "ఈ నగరాన్ని 'మాంచెస్టర్ ఆఫ్ ఇండియా' గా పిలుస్తారు.",
    "A": "నాగపూర్",
    "B": " శ్రీనగర్",
    "C": "అహ్మదాబా",
    "D": "పాటియాలా",
    "Answer": "అహ్మదాబా"
  },

  {
    "Question": "'భారత జాతీయ కాంగ్రెస్' ను స్థాపించిన సంవత్సరం",
    "A": "1865",
    "B": " 1855",
    "C": "1875",
    "D": "1885",
    "Answer": "1885"
  },

  {
    "Question": "‘దక్షిణాఫ్రికా గాంధీ' అని ఇతన్ని పిలుస్తారు",
    "A": "నెల్సన్ మండేలా",
    "B": "వంగరి మథాయి",
    "C": "బాకోబ్",
    "D": "ఖాన్ అబ్దుల్ గఫార్ ఖాన్",
    "Answer": "నెల్సన్ మండేలా"
  },

  {
    "Question": "1952 జాతీయ అటవీ విధానం, 1952 ప్రకారం మైదాన ప్రాంతాలలో ఉండవలసిన కనీస అటవీ శాతం",
    "A": "33%",
    "B": " 43%",
    "C": "53%",
    "D": "20%",
    "Answer": "20%"
  },

  {
    "Question": "వీరి కాలంలో స్థానిక స్వపరిపాలనా ప్రభుత్వాలు ప్రసిద్ధి చెందాయి",
    "A": "పల్లవులు",
    "B": "చోళులు",
    "C": "గుప్తులు",
    "D": "మౌర్యులు",
    "Answer": "చోళులు"
  },

  {
    "Question": "పోలీసు విధి కానిది",
    "A": "ఫిర్యాదును పరిశోధించడం",
    "B": "FIR ను నమోదు చేయడం",
    "C": "ఒక వ్యక్తిని దోషి లేక నిర్దోషి అని నిర్ధారించడం",
    "D": "కోర్టులో ఛార్జ్ షీట్ను దాఖలు చేయడం",
    "Answer": "ఒక వ్యక్తిని దోషి లేక నిర్దోషి అని నిర్ధారించడం"
  },

  {
    "Question": "సరికాని జతను గుర్తించండి",
    "A": "గౌతమీపుత్ర శాతకర్ణి శాతవాహనులు",
    "B": "నరసింహ వర్మ-1 పల్లవులు",
    "C": "పులకేశి-II చాళక్యులు",
    "D": "సముద్రగుప్తుడు మౌర్యులు",
    "Answer": "సముద్రగుప్తుడు మౌర్యులు"
  },

  {
    "Question": "ఝరియా, రాణిగంజ్ గనులు దీనికి ప్రసిద్ధి",
    "A": "బొగ్గు",
    "B": "మాంగనీసు",
    "C": "బంగారం",
    "D": "ఇనుము",
    "Answer": "బొగ్గు"
  },

  {
    "Question": "
గ్రామ ప్రజల సేవ కొరకు గ్రామ సచివాలయాలలో నియోగించిన ఉద్యోగుల సంఖ్య",
    "A": "15",
    "B": "14",
    "C": "12",
    "D": "11",
    "Answer": "11"
  },

  {
    "Question": "
ధృవ ప్రాంతాలలో సాధారణ రవాణా సాధనం",
    "A": "గాడిదలు",
    "B": "స్లెడ్జ్లు",
    "C": " ఒంటెలు",
    "D": "పుట్టీలు",
    "Answer": "స్లెడ్జ్లు"
  },

  {
    "Question": "నీటిపై తేలియాడే మొక్కకు ఉదాహరణ",
    "A": "హైడ్రిల్లా",
    "B": "టేప్ గ్రాస్",
    "C": "మడ చెట్లు",
    "D": "డక్ విడ్",
    "Answer": "డక్ విడ్"
  },

  {
    "Question": "ఇది ఉపయోగించడం ద్వారా వక్రరేఖ పొడవును కొలవవచ్చు.",
    "A": "రాయి ",
    "B": "పీఠభూమి",
    "C": "దారం",
    "D": "చెక్క ",
    "Answer": "దారం"
  },

  {
    "Question": "
నీరు ఆవిరి రూపంలో ఆకుల నుండి బయటకు వచ్చే ప్రక్రియ",
    "A": "శ్వాసక్రియ",
    "B": "పీఠభూమి",
    "C": "భాష్పోత్సేకం",
    "D": "కిరణజన్యసంయోగక్రియ",
    "Answer": "భాష్పోత్సేకం"
  },

  {
    "Question": "మానవ శరీరంలో మృధులాస్థి ఉండే అవయవం",
    "A": "పళ్ళు",
    "B": "నాలుక",
    "C": " గుండె",
    "D": "చెవితమ్మె",
    "Answer": "చెవితమ్మె"
  },

  {
    "Question": "క్రియాశీల మురుగులో ఉండే నీటి శాతం దాదాపుగ",
    "A": "69%",
    "B": "79%",
    "C": "67%",
    "D": "97%",
    "Answer": "97%"
  },

  {
    "Question": "ఒక నానో సెకను అనగా",
    "A": "ఒక బిలియన్ సెకన్లు",
    "B": "ఒక మిలియన్ సెకన్లు",
    "C": "సెకనులో మిలియన్ వంతు",
    "D": "సెకనులో బిలియన్ వంతు",
    "Answer": "సెకనులో బిలియన్ వంతు"
  },

  {
    "Question": "సాధారణంగా కుంభాకార దర్పణాన్ని వీనిలో వినియోగిస్తారు",
    "A": "సూక్ష్మ దర్శిని",
    "B": "పెరిస్కోప్",
    "C": "టార్చ్ లైట్",
    "D": "సైడ్ వ్యూ మిర్రర్",
    "Answer": "సైడ్ వ్యూ మిర్రర్"
  },

  {
    "Question": "ఇది విద్యుత్ అధమ వాహకం",
    "A": "స్వేదన జలం",
    "B": "కుళాయి నీరు",
    "C": "బావి నీరు",
    "D": "సముద్రపు నీరు",
    "Answer": "స్వేదన జలం"
  },

  {
    "Question": "ఆవరణ వ్యవస్థను వివరించే సరైన ఎంపికను ఎన్నుకోండి",
    "A": "ఒక ప్రాంతంలోని నిర్జీవ కారకాలు",
    "B": "ఒక ప్రాంతంలోని అన్ని జీవ, నిర్జీవ కారకాలు, వాటి పరస్పర చర్యలు",
    "C": " ఒక ప్రాంతంలోని జీవుల మధ్య ఆహారం కోసం సంబంధం",
    "D": "ఒక ప్రాంతంలోని సజీవులు",
    "Answer": "ఒక ప్రాంతంలోని అన్ని జీవ, నిర్జీవ కారకాలు, వాటి పరస్పర చర్యలు"
  },

  {
    "Question": "గణనీయమైన మార్పుల ద్వారా ఢింభకం ప్రౌఢజీవిగా మార్పు చెందటం",
    "A": "ఫలదీకరణ",
    "B": "మొగ్గ తొడగడం",
    "C": "రూపవిక్రయం",
    "D": "క్లోనింగ్",
    "Answer": "రూపవిక్రయం"
  },

  {
    "Question": "భూమి నుండి చంద్రుడి దూరం",
    "A": "3,64,000 కిలోమీటర్లు",
    "B": "3,84,000 కిలోమీటర్లు",
    "C": "4,84,000 కిలోమీటర్లు",
    "D": "3,74,000 కిలోమీటర్లు",
    "Answer": "3,84,000 కిలోమీటర్లు"
  },
  {
    "Question": "చంద్రుడు భూమి చుట్టూ ఒకసారి తిరగటానికి పట్టు సమయం",
    "A": "27 రోజులు",
    "B": "25 రోజులు",
    "C": "24 రోజులు",
    "D": "25.5 రోజులు",
    "Answer": "27 రోజులు"
  },
  {
    "Question": "నీల్ ఆర్మ్ స్ట్రాంగ్\r\n చంద్రునిపై అడుగుపెట్టిన తేది",
    "A": "21 జూలై, 1969",
    "B": "22 జూలై, 1969",
    "C": "25 జూలై, 1969",
    "D": "21 జూలై, 1965",
    "Answer": "21 జూలై, 1969"
  },
  {
    "Question": "ఉత్తరార్ధ గోళంలో పగటి కాలం అత్యధికంగాను రాత్రి నడిని అతి తక్కువగానూ ఉండు రోజు",
    "A": "జూలై  21",
    "B": "డిసెంబర్  21",
    "C": "జూన్ 21",
    "D": "సెప్టెంబర్  21",
    "Answer": "జూన్ 21"
  },
  {
    "Question": "భూమి సూర్యుని చుట్టూ తిరిగే నిర్ణీత “కక్ష్య”  పొడవు ",
    "A": "965 మిలియన్ కిలోమీటర్లు",
    "B": "999 మిలియన్ కిలోమీటర్లు",
    "C": "865 మిలియన్ కిలోమీటర్లు",
    "D": "765 మిలియన్ కిలోమీటర్లు",
    "Answer": "965 మిలియన్ కిలోమీటర్లు"
  },
  {
    "Question": "సాధారణ సంవత్సరంలో 365 రోజులు ఉంటాయి. మిగిలిన 1/4 రోజును నాలుగు సంవత్సరాలకొకసారి కలిపి ఆ సంవత్సరాన్ని",
    "A": "సాదారణ  సంవత్సరం",
    "B": "బ్రిగేడియన్ సంవత్సరం",
    "C": "లీపు సంవత్సరం",
    "D": "కాంతి  సంవత్సరం",
    "Answer": "లీపు సంవత్సరం"
  },
  {
    "Question": "ఆంధ్రప్రదేశ్ తీర రేఖ పొడవు",
    "A": "1000 కిలోమీటర్లు",
    "B": "972 కిలోమీటర్లు",
    "C": "745 కిలోమీటర్లు",
    "D": "892 కిలోమీటర్లు",
    "Answer": "972 కిలోమీటర్లు"
  },
  {
    "Question": "2011 జనాభా లెక్కల ప్రకారం\r\nఆంధ్రప్రదేశ్ రాష్ట్రం భారతదేశంలో విస్తీర్ణత పరంగా ",
    "A": "10వ పెద్ద రాష్ట్రం",
    "B": "6వ పెద్ద రాష్ట్రం",
    "C": "8వ పెద్ద రాష్ట్రం",
    "D": "7వ పెద్ద రాష్ట్రం",
    "Answer": "7వ పెద్ద రాష్ట్రం"
  },
  {
    "Question": "2011ఆంధ్రప్రదేశ్ రాష్ట్రం భారతదేశంలో జనాభా పరంగా",
    "A": "7వ పెద్ద రాష్ట్రం\r\n",
    "B": "8వ పెద్ద రాష్ట్రం\r\n",
    "C": "10వ పెద్ద రాష్ట్రం\r\n",
    "D": "9వ పెద్ద రాష్ట్రం\r\n",
    "Answer": "10వ పెద్ద రాష్ట్రం\r\n"
  },
  {
    "Question": "ఉపగ్రహాలు లేని ఒక  గ్రహాలు",
    "A": "నెప్టూ న్ ",
    "B": "భృహ స్పతి ",
    "C": "శని ",
    "D": "బుధుడు,",
    "Answer": "బుధుడు,"
  },
   {
    "Question": "భూమి గోళాకారంగా ఉంటుందని నిరూపించిన/ నిర్ధారించిన పోర్చుగీసు నావికుడ\r\n",
    "A": "ఫెర్డినాండ్ మజిల్లాన్",
    "B": " కొలంబన్",
    "C": "ఆల్బర్ట్ ఫెర్నాండేజ్",
    "D": "ఆల్బర్ట్",
    "Answer": "ఫెర్డినాండ్ మజిల్లాన్"
  },
  {
    "Question": "ప్రైమ్ మిరెడియన్' అనేది",
    "A": "గ్లోబును నిలువుగా విభజించు ప్రధమ రేఖాంశం",
    "B": "గ్లోబును అడ్డుగా విభజించు అక్షాంశం.",
    "C": " గ్లోబను నిలువుగా విభజించు అక్షాంశం!",
    "D": "గ్లోబును అడ్డుగా విభజించు రేఖాంశం",
    "Answer": "గ్లోబును నిలువుగా విభజించు ప్రధమ రేఖాంశం"
  },
  {
    "Question": "భారతదేశం ప్రయోగించిన మొట్టమొదటి కృత్రిమ ఉపగ్రహం",
    "A": " EDUSAT-1",
    "B": "కల్పన - 1",
    "C": "ఆర్యభట్ట",
    "D": " INSAT-11",
    "Answer": "ఆర్యభట్ట"
  },
  {
    "Question": "భారతదేశం చంద్రయాన్-2ని ప్రయోగించిన సమయం",
    "A": "2019 జులై 21",
    "B": "2019 జూన్  22",
    "C": "2018 జులై 22",
    "D": "2019 జులై 22",
    "Answer": "2019 జులై  22"
  },
  {
    "Question": "పుస్తకాల తయారీలో ఉపయోగించే గుడ్డను ",
    "A": "నాయిలన్ ",
    "B": "కాలికో",
    "C": "రేయాన్ ",
    "D": "ఆక్రలీక్ ",
    "Answer": "కాలికో"
  },
  {
    "Question": "జనప నారని ",
    "A": "వెండి దారం ",
    "B": "ఇత్తడి దారం ",
    "C": "బంగారు దారం",
    "D": "నారా బంగారు దారం",
    "Answer": "బంగారు దారం"
  },
  {
    "Question": "1970 మధ్యకాలంలో భారతదేశంలో కొంతమంది అడవుల నరికివేతను అడ్డుకున్నారు. ఇది  దేశమంతటా ఒక ఉద్యమంలో మారింది.\r\n",
    "A": "నీలిమందు  ఉద్యమం",
    "B": "చిప్కోగ్రీన్ ఉద్యమం",
    "C": "హరిత  ఉద్యమం",
    "D": "చిప్కో ఉద్యమం",
    "Answer": "చిప్కో ఉద్యమం"
  },
  {
    "Question": "క్రిష్ణా నది పొడువు ",
    "A": "1400 km",
    "B": "1500 km",
    "C": "1600 km",
    "D": "1700 km",
    "Answer": "1400 km"
  },
  {
    "Question": "ప్రపంచ జలదినోత్సవంని జరుపుకొనే రోజు",
    "A": "మార్చి 22",
    "B": "మార్చి 23",
    "C": "మార్చి 24",
    "D": "మార్చి 25",
    "Answer": "మార్చి 22"
  },
  {
    "Question": "భూభాగంపై నీటితో నిండిన భాగము",
    "A": 3/4,
    "B": 2/4,
    "C": 1/4,
    "D": 5/4,
    "Answer": 3/4
  }

  ]
